<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Primeras nociones on curso de algoritmia</title>
    <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/</link>
    <description>Recent content in Primeras nociones on curso de algoritmia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Algoritmia_Descriptiva</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/algoritmia_descriptiva/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/algoritmia_descriptiva/</guid>
      <description>t铆tulo Algoritmia Descriptiva
descripci贸n Cada tarea se puede describir como un algoritmo: descomponer en un conjunto de tareas m谩s sencillas.
conceptos Algoritmia Ejemplos de algoritmos
soluci贸n Cada vez que nos levantamos ejecutamos algoritmos. Vamos haciendo una tarea tras otra. Realmente levantarse para llegar al cole, supone la ejecuci贸n de una serie de pasos m谩s sencillos a los que podemos llegar detallando cada paso o lo que es lo mismo, por refinamiento progresivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentarios</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/comentarios/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/comentarios/</guid>
      <description>t铆tulo Comentarios
descripci贸n Adem谩s de la ejecuci贸n se deben incluir comentarios para otros lectores
conceptos Comentarios
soluci贸n Aunque las instrucciones de un programa se terminar谩n ejecutando por un computador, tambi茅n deben ser entendidas por otros programadores, que finalmente puedan modificarlas. Para ello se deben incluir comentarios, de forma que son instrucciones que no se ejecutan por el ordandor y simplemente son &amp;ldquo;saltadas&amp;rdquo; en el flujo de ejecuci贸n de las m谩quinas. Los comentarios en JavaScript se consideran desde los simbolos &amp;ldquo;//&amp;rdquo; hasta el final de la linea que lo continen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imprimir_tres_mensajes</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/imprimir_tres_mensajes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/imprimir_tres_mensajes/</guid>
      <description>t铆tulo Imprimir tres mensajes
descripci贸n Capacidad de ejecuci贸n de una secuencia de instrucciones
conceptos Secuencia de instrucciones.
soluci贸n El orden de ejecuci贸n de las instrucciones, es secuencial (salvo que se indique otra cosa), de forma que la primera instrucci贸n a ejecutar es la que primero aparece. Tras finalizar con ella, se debe ejecutar la siguiente, y despues la siguiente, siguiendo una secuencia. Al principio sorprende la velocidad en la que ejecuta las instrucciones un ordenador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imprimir_un_mensaje</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/imprimir_un_mensaje/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/imprimir_un_mensaje/</guid>
      <description>t铆tulo Imprimir un mensaje
descripci贸n Muestra de la capacidad de ejecuci贸n de los ordenadores
conceptos Instrucci贸n: alert
soluci贸n Los ordenadores ejecutan las instrucciones que encuentran, una detr谩s de otra. Y lo hacen muy deprisa comparado con nuestras velocidades. En nuestro primer solo hay una tarea por hacer. &amp;ldquo;alert&amp;rdquo; es una instrucci贸n (tambi茅n llamada comando) que sirve para mostrar un mensaje por pantalla. Toma como argumento (que se introduce tras el nombre, entre par茅ntesis), una cadena de caracteres (secuencia de caracter entre dos comillas dobles), que es lo que muestra en un mensaje por pantalla, cuando se ejecutan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imprimir_varios_mensajes</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/imprimir_varios_mensajes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/imprimir_varios_mensajes/</guid>
      <description>t铆tulo Imprimir varios mensajes
descripci贸n Independencia sintactica. Secuencia de instrucciones en la misma linea
conceptos Constante (sin nombre)
soluci贸n Las constantes son valores que no se modifican a lo largo de la ejecuci贸n del programa. Los textos &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo; y el valor numerico de PI de alg煤n ejemplo son constantes. Hay constantes num茅ricas, de tipo cadena o incluso de tipo vector u objeto. Adem谩s hay constantes a las que no se les asigna nombre (para poder reutilizarlas) y en ese caso, existe una notaci贸n reconible para los nombres de constantes que es escribirlas con may煤sculas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intercambiar_el_valor_de_dos_variables</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/intercambiar_el_valor_de_dos_variables/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/intercambiar_el_valor_de_dos_variables/</guid>
      <description>t铆tulo Intercambiar el valor de dos variables
descripci贸n Inicialmente comenzar con dos variables y dos valores diferentes y mostrar que finalmente el valor de una es el de la otra y viceversa
conceptos Asignaci贸n
soluci贸n Hay que tener cuidado con el enunicado, ya uqe partiendo de dos valores: var a1= &amp;ldquo;uno&amp;rdquo;; var a2=&amp;ldquo;dos&amp;rdquo;; Se podr铆a pensar que es tan simple como indicar: a1=a2; a2=a1; Pero si ejecutamos secuencialmente almas instrucciones, la primer almacena en a1 el valor &amp;ldquo;dos&amp;rdquo; y la segunda de nuevo almacena el valor &amp;ldquo;dos &amp;quot; en a2 (ya que el valor &amp;ldquo;uno&amp;rdquo; se ha perdido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduccion_de_datos</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/introduccion_de_datos/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/introduccion_de_datos/</guid>
      <description>t铆tulo Introducci贸n de datos
descripci贸n Entrada de informaci贸n para la ejecuci贸n con valores diferentes: saludar con el nombre introducido
conceptos Instrucci贸n: prompt
soluci贸n Primero preguntamos al uusario con la sentencia &amp;ldquo;prompt&amp;rdquo;. Cuando se ejecute el ordenador para la ejecuci贸n de instrucciones hasta que el usuario introduce una cadena por el teclado y pulsa &amp;ldquo;INTRO&amp;rdquo;. En ese momento, el valor introducido se almacena en la variable nombre. En la segunda instrucci贸n se muestra un mensaje que resulta de la concatenaci贸n de dos valores uno constante y el nombre introducido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primera_variable</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/primera_variable/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/primera_variable/</guid>
      <description>t铆tulo Primera variable
descripci贸n Variable como espacio para almacenar informaci贸n
conceptos Variable y asignaci贸n de valor
soluci贸n Si solo se usaran constantes, las ejecuciones de los programas siempre dar铆an los mismos resultados. Para ser 煤til, se deben poder especificar datos diferentes en cada ejecuci贸n y diferentes valores ser usados en los c谩lculos, comparaciones, etc. Tanto los datos iniciales, como los c谩lculos intermedios o los resultados se deben almacenar en la memoria del ordenador, y deben ser accesibles a trav茅s de un nombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sumar_dos_numeros</title>
      <link>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/sumar_dos_numeros/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:07:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https:pjesus-pastorm.github.io/cursoalgoritmia/primeras-nociones/sumar_dos_numeros/</guid>
      <description>t铆tulo Sumar dos n煤meros
descripci贸n Concepto de operaci贸n
conceptos Operaci贸n con variables: suma (o concatenaci贸n)
soluci贸n Las variables intervienen en operaciones. Se pueden sumar (nombres de) variables y el resultado es la suma de los valores de las mismas. Adem谩s se puede asignar valores a las variables. Consiste en indicar el nombre de variable en el lado izquierdo de un signo igual (&amp;quot;=&amp;quot;) y una expresi贸n en el lado izquierdo. En cualquier manual de JavaScript podr谩s estudiar la forma de generar expresiones, pero a trav茅s de los ejemplos, igualmente podr谩s aprender los principales operadores que se usan para calcular con valores o con otras variables.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
